---
templateKey: article
title: 2.9 N记日报
slug: zao-bao
date: 2023-02-09T12:01:25Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Giulietta

---
**1. 香港 47 人案开始受审，多数人至今被押已超 700 天**

据[法庭线报道](https://thewitnesshk.com/47 人案開審前整合串謀顛覆國家政權罪首案-16 人不認/)，涉案的 47 人在 2020 年发起立法会“35 +初选”后被控“串谋颠覆国家政权罪”，其中不认罪的 16 名人士目前已经开始受审。根据《国安法》，一旦罪名成立，刑罚将按参与程度分为三个级别，“首要分子”将判处十年以上至终身监禁，如被认定为“积极参与”将被判处三至十年监禁，“其他参加”将被判处三年以下或禁闭式刑罚。本案不设立陪审团，案件将由高院《国安法》指定法官陈庆伟、陈仲衡、李运腾审理，预计审期将持续 90 天。其余 31 名已认罪的被告将在 16 名不认罪的被告审判后再进行判刑，案件中的 47 名民主派人士由被捕至开审已被羁押超过两年。

2021 年 1 月，警方国安处拘捕 55 名民主派人士，是《国安法》实施以来拘捕人数最多的案件，他们之后获准保释。在不到两个月之后，他们收到国安处通知，须提早到警署报到，最终有 47 人被落案起诉。在开审之前，共有 13 人取保候审，13 人在获取保释前最长曾被羁押至 292 天，剩余的 34 人大部分已被羁押超过 700 天。

据[BBC 报道](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-64553129)，由于大部分人两年来在未审未判的情况下被囚，加上不获保释且案件在未设有陪审团的情况下由国安法指定法官审理，审讯的公平性备受争议。 #香港 #国安法

**2. 海关数据显示中国向俄罗斯出口商业军用货物，产品用于支持俄罗斯对乌克兰战争**

据[WSJ](https://www.wsj.com/articles/china-aids-russias-war-in-ukraine-trade-data-shows-11675466360)对俄罗斯海关数据的调查分析，尽管有国际制裁和出口管制的封锁，但中国正在提供莫斯科军方所需的技术，用以继续支持俄罗斯在乌克兰的战争。

海关记录显示，中国的国有国防公司向受制裁的俄罗斯政府持有的国防公司运送导航设备、干扰技术和喷气式战斗机部件。

虽然西方制裁了对俄罗斯出口包括计算机芯片、红外相机和雷达等设备，但这些受限制的产品依然在通过土耳其、阿联酋等国向俄罗斯流动，而中国公司在海关记录中显示是具有商业和军用两种用途货物的主要出口商。

该杂志还从记录中找出了美国在对俄施压运动中针对的十几家俄罗斯和中国公司，以及所有其他制裁项目。

行业和政府官员表示，这些数据提供了大量证据，说明俄罗斯如何能够避开西方对俄罗斯对乌克兰战争的反应的核心。

“尽管有国际审查和制裁协议，但可信度较高的的全球贸易数据显示，中国的国有国防公司在继续向受制裁的俄罗斯国防公司提供军事适用的零件，”C4ADS 的分析师 Naomi Garcia 说。“这些俄罗斯公司已经被记录在案，在俄罗斯的乌克兰战争中直接使用这些相同类型的零件。”

对此，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇告诉 WSJ：“关于中国向俄罗斯提供’援助‘的指控没有任何事实依据，纯粹是猜测和故意夸大的。”他重申中国反对它所谓的没有国际法依据的单边制裁。 #中国 #俄罗斯

**3. 强震已导致土耳其叙利亚超过 15000 人丧生，埃尔多安限制在土使用 Twitter**

据[法广报道](https://www.rfi.fr/cn/中国/20230208-批评埃尔多安声浪不断上升-推特在土耳其受到限制)，土耳其警方因为在社交媒体发布煽动性贴文或批评总统埃尔多安（Recep Tayyip Erdo ğ an）的政府，已经逮捕了 18 人。法新社记者发现，Twitter 在土耳其被封锁，不能直接连接，但可以通过 VPN 软件登录。监测网络故障事件的非政府组织 Netblocks 表示，Twitter 在土耳其被所有主要电信业者全部封锁。

Netblocks 警告说，这种过滤措施可能影响到社区救援工作。该组织还指出，土耳其在国家紧急情况和安全事件中曾有限制社交媒体的历史。

土耳其总统埃尔多安在回应救援工作的批评时承认，政府在地震后的初期反应中存在问题，但他认为政府难以对这样大规模的灾难做预见准备，目前政府将加速清理废墟和建造房屋。埃尔多安呼吁团结，教导民众不要理会“挑拨的人”，他认为现在是团结一致的关键时刻。埃尔多安表示，政府将提供每个家庭 1 万土耳其里拉（约合 530 美元）的援助，并承诺启动大规模住房行动，为灾民提供住所。

由于网络上对政府的批评不断升温，土耳其的主要移动电话提供商目前不能提供访问 Twitter 的服务。 #土耳其 #地震 #媒体控制

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01
